新手一問，真係咁多人轉會去Sony，canon仲值得擁有？

新手想入坑玩影相，主要想影人同旅行影人同景。從來無用過執相軟件，盡量打算直出。

本來係想入手Canon嘅，鍾意佢直出嘅顏色，而且鏡頭好。問題嚟啦，如果宜家入手EOS R好唔好呢？上網睇reviews踩多個彈，係大家期望太高定係佢真係咁唔掂呢？我揀EOS R嘅其中一個原因係佢嘅RF鏡好似幾靚，雖然好貴，不過其實隔離Sony嘅GM鏡都唔平。上Price睇到EOS R body+24-105 連EF-RF adaptor價錢係 19.4k，另外a7iii body 13.2k + 24-105 G 就9.9k ，加埋就23.1k。

如果非工作用，EOS R同 RF鏡值得入手？因為真係睇youtube，個個都話轉會去Sony或者用返5D4，建議新手都係用Sony a7iii。
利申：完全無鏡頭壓力，白紙一張

Canon for sure
我會買6DII

Sony想直出的話要自己手動測白平衡測得準啲，佢個AWB好奇怪
但係張張相都要手動測白平衡其實好麻煩，所以都係影RAW後期搞好過

本身真係有考慮過fuji 部XT3同XH1，不過始終唔係ff，過唔到自己嗰關

我第一眼以為係iPhone XS/XR宣傳相

RF新鏡雖然又貴又粗又重（除咗支35），成像真係唔差，想緊EOS R主要都係因為新鏡，嚟緊又話出85 1.2，雖然定價應該貴到飛起，不過好期待。

RF新鏡雖然又貴又粗又重（除咗支35），成像真係唔差，想買EOS R主要都係因為新鏡，嚟緊又話出85 1.2，雖然定價應該貴到飛起，不過好期待。

無鏡頭壓力

睇你有咩需要，如果唔習慣拎相機出街既無反會適合你多啲。最好帶張sd卡上啲showroom 試下機試下手感影幾張翻電腦睇。買相機自己做功課好啲，自己簡了解工能同優點，對部相機有了解會易上手啲。
Btw 個人唔太建議買EOS R無防震呢點已經收左皮

睇岩就入
最緊要都係影多d令自己進步
樓主個feel 錢都唔係重點
怕咩 唔岩咪再轉過

利申有CANON數碼+菲林先

我都唔太SUGGEST CANON個新MOUNT住
成像即使OK 但我會有擔心一闊三大洗錢多
揀我寧願揀返原有EF MOUNT
無反我唔熟 俾其他巴打答你

至於SONY
攝影台有大師話直出一流…喎
你自己研究下

其實錢唔係問題

一係富士中幅，一係就leica 啦

好多拍片人機用Sony
但鏡仲一堆紅圈

白紙都喺建議你買返sony啦

影相顏色緊要，但都要建基於你可以成功影出一張好相。特別係影人，sony嘅眼眼追焦的確比Canon領先好多，而且a7iii有而EOSR無嘅機身防震對新手影相同夜拍嘅成功率都有非常顯著嘅幫助。

Sony直出係唔夠Canon架喇，但當你接觸耐左有啲追求難免都會想拍返raw。加上a7iii有得set pricture profile，顏色都算易咗入口嘅。

好似傳等多排有機會出部pro版，可能會有防震，等下會唔會好啲呢？

算把啦

btw 無人提p記？

S1同 S1R？好似幾貴，不過睇spec好似唔差

咦真係有做功課喎
其實睇晒你講嘅嘢，你咁嘅要求真係買部xt3夠曬
aps機鏡又細啲又平啲

咁2揀1就sony啦，有防震，鏡群又齊好多，不過你要預左係無底黑洞，佢d鏡貴到痴線又少2手流通

如果無諗過要拍片，純影相呢？

等得就出埋再問啦

P記個兩部太重啦 如果連電池減返300克 我諗值得入手 但已經改變唔到

Pro個部起碼要等到9月、10月 睇你急唔急用 另外部野一定兩萬幾起

同意
舊年入坑係Sony 無反同Cannon單反之間選擇
都係覺得中焦最緊要

以前借開朋友部6D黎影
個對焦亂鳩咁黎玩到我怕
平均3，4張相就有張out fo

買左A73之後差唔多百發百中

等完都可能其實原來無ibis

好難想像有 因為一直所有機都無
有返雙卡槽同埋4k crop少啲既機會反而大好多

唔洗理呢條傻9
貓sir 只會踩其他機叫人買sony

攝台好多癲佬
睇之前都要起下底先好

其實自己鍾意買邊部就自己決定啦 自己親身試過晒啲機 之後邊部岩咪買邊部 始終機自己用

由一個咸片都唔識拍嘅茂利衝出來嘈真係有說服力

比6k 無crop你
你都係影垃圾嫁啦廢物

SONY真係勁
贏在口勁 年頭年尾都問候到對手冇得還拖

講真，你怕後製麻煩
上網是鬼但 download sony to Fuji preset / 日系preset 一野套哂落去就得

大部份都靚過canon 直出， 係人像要自己執少少膚色
執完一張再套落去就得

大把新手/懶人執相都係咁

痴孖筋，好好地傾緊邊部機好啲，條痴線佬無啦啦走入黎屌人老母。

借貼問 P仔 s1 同s1r點？ 好L貴

S1連kit 鏡 大概2萬6到 唔算離地 衰在太重啦 成部單反咁重 其他規格唔差 拍4k 30p無crop 又無limit time 對焦又加左AI 當追唔到人樣 又會追返成個人既身體 表現唔差
衰重量

認真答你 如果你係直出派堅持唔會執相嘅話CANON會好啲
我自己用開SONY都咁話 SONY直出啲色確實係唔太討好 但數碼攝影年代基本個個都後製 出面啲人喺度嘈乜色乜色其實就曬鳩氣
但以機論機 EOSR同A7III拍埋一齊點諗都係A7III好一大截
睇你睇重邊方面多啲

sony 只係比含撚貓果種人用

我知道canon機身真係幾唔爭氣，不過佢RF系統新鏡真係吸引。

如果因為RF鏡而買EOS R會唔會好唔理智？

攝影台手足通常有兩個特徵

大隻 手瓜有力 機鏡2KG通常可以輕易遊山玩水全日
同時喜歡拍大製作影片

對焦同重量應該最大問題
對焦有人話 ok 有人話慢 真係要自己攞上手先知
仲有而家鏡頭選擇太少 冇理由下下幾皮嘢買 Leica 鏡

佢話2020前再出多十支定total 十支鏡
仲有sigma
佢系統既S pro 鏡 姐係leica certified 鏡

Sony A7/A9 下個firmware先屈機...未買機既睇埋

含撚貓仆街全家死絕

本身攝台好地地
佢一黎勁撚亂 風氣就變成屌黎屌去
好彩一早扑左

直接Leica m10 加支35/1.4、50/1.4 。
鏡頭比其他品牌保值。隨時玩完放重有錢賺

本來以為佢會專為 L mount 新研發無反鏡
點知又係用單反鏡嚟改
雖然單反 Art 鏡係靚 但比人感覺冇乜誠意

支支都medium format鏡咁大支 淨係crop中間成像實好架

leica roadmap又出多幾支鏡
sigma 鏡係大，不過平得黎靚嘛

佢出自己部ff新機 應該先有新鏡

sigma話2019有Sony E無反鏡嘛
之後俾人問：會唔會因為同P/L既合作而唔出Sony，然後話到明唔會 話會繼續做

>>Sony 有的話移植落L都OK易

我印象中唔記得P記定係Sigma吹話2年來有40支Lens呀嘛

更正一下，Sony Mount有既野L mount應該走唔甩
L mount有既野S/C/N未必有，應該都好容易理解

你有冇諗過其實係冇人理你條戇鳩仔

EOS R作為初代機我覺得都係等下代會好D
牙膏就一定會長有, 只係仲有D位可以改善
你睇下osmo pocket小問題多多就知等多一代的重要性
RF鏡應該冇死錯人 無反鏡頭有EOS M做白老鼠

非工作用嘅話富士好啲
鏡又齊機身又輕又唔係貴
如果真係要full frame無反
我會揀A7iii 暫時鏡最齊，雖然貴
EOS R等下一代會好啲
利申：A7Riii用家 準備買XT3平時出街用

樓主影唔影動物，下次a7iii Firmware update support埋animal eye-af

見到阿sir影出來咁，唔怪之得咁多人拎架索尼去cmc啦～
都唔知係咪同孽sir夾埋？

純影相就6D算數啦

A7III 熱撚到呢部機
要自製散熱器降減嗓訊
不了

打手又要出黎護航